電騙案受害人「年輕化」 多為大學生

近日電騙案受害人大多「年輕」及「學歷高」。據警方數字，今年首季共127宗有損失電騙案中，事主以30歲以下最多，有41宗個案，佔整體3成3；其次是30歲至40歲，有21宗，佔整體1成7，其中有高中和大學以上程度的人士是損失金額最大的一群，高中程度受害人的損失金額約2000萬元，有大學以上學歷受害人的損失數字為1300萬元。「假冒官員」是電騙案騙徒最「賺錢」的手法，首季共騙走3700萬元。

本月10日晚上9時許，警方接獲一名姓李（20歲）港大內地女生報案，指自己遇上「電騙黨」，先後8次將約值27000港元的人民幣轉帳給騙徒。

上月20日，一名姓李（29歲）中大工程學系內地博士生亦報案，收到冒充入境處電話，指他干犯刑事罪行要求他發入一個虛構網站輸入內地銀行戶口資料，男生被套料後失去74萬人民幣。

一名姓鄧（23歲）中大博士生上月亦遇到假冒內地海關的騙徒來電，向父母及朋友借取300萬人民幣，將總數390萬人民幣匯至自己的內地銀行帳戶，結果被騙徒全數提走。

今年3月5日下午4時許，一名姓蘇（32歲）科大學生報案，指日前接獲冒稱入境處及內地公安的來電，指他涉及洗黑錢案，着他用手機下載流動應用程式，填寫個人及銀行戶口資料，及後發現被人由銀行匯走26萬元人民幣。

X: 年輕化
V: 中国化

4個入面2個都內地

唔係4個都係咩

有錢黎香港爭學位
但因為D錢都係貪污返黎既
咪咁撚死蠢中伏囉

普通大學生點會有大陸銀行戶口

大陸又屈尻年輕 好尾機

中國人黎香港讀大學=大學生
set and subset既問題

另外兩個無寫明，不過估計都係

唔係身有屎兼無常識又點會中招 , 呢啲人99% 係支那人

全部咁後生就咁有錢，香港有錢仔都走哂去外國讀書啦

支那仔

4個case，4個係大陸蝗。

大學生都咁無腦㗎咩

支那豬蠢姐
關撚大學生事

基本上同大陸無乜關係既人係唔會中招。
有無D個案個故仔唔關支共領土事?

大陸大學生冇常識還冇常識，唔係身有屎心虛邊會咁衝動

俾錢走後門係佢地既常識

普通大學生點會聽得明大陸含核普通話

真係香港人一聽咩入境處講普通話都屌7佢